\documentclass[%
a4paper,
%twoside,
11pt,
%epäkommentoi draft jos haluat kuvat mukaan
%draft
]{article}

% keittiötyyli.sty määrittelee kaikennäkösiä juttuja. Koske varoen.
\usepackage{keittiotyyli}

% FIXME Resepteihin viittaavat hyperlinkit ei mee ihan kohilleen vaan edeltävään reseptiin. 

\begin{document}

\title{Tiedepoikien keittiökirja}
\author{Kimmo Riihiaho, Leevi Lind}
\maketitle

% Muutetaan abstarktin nimi joksikin muuksi. Vois heittää koko abstract-komennnon poikkeen ja tehdä oman luvun.
\renewcommand{\abstractname}{Alkusanastelut}
\begin{abstract}
    \noindent 
	Tämä on esiversio reseptikirjasta, jota on rukattu poikien kesken ihan vitusti. 
	Tähän mennessä reseptejä on säilytetty irtotiedostoina pilvessä ja kaikki muu tieto on kulkenut 
	suusta suuhun menetelmällä. Nyt on aika latoa kaikki tämä tietämys yksiin kansiin. 
	
	Alkuperäinen idea oli toteuttaa yksinkertaisehkoja 
    reseptejä aineksilla, joita löytyy kaupasta helposti. Näin kaikki uusavuttomat opiskelijatkin saisivat 
    jotain syödäkseen myös silloin kun opiskelijaravintolat on kiinni. No eihän se tietenkään siinä pysyny, vaan 
    ollaan kikkailtu kaiken maailman paskaa mihin tarvihtee erikoiskauppoja--lähinnä aasialaisia 
    kauppoja.
    
    Koska ruuanlaitossa reseptien rooli on varsin pieni, tämä läpyskä on nyt nimetty keittiökirjaksi, eikä 
    reseptikirjaksi. 
    
    Jokatapauksessa koittakkee pärjätä. Ruoka on hyvettä!
\end{abstract}

\newpage
\tableofcontents

\newpage
\subfile{./tex/reseptit}

\newpage
\subfile{./tex/perusjutut}

\newpage
\subfile{./tex/keittiovalineet}

\newpage
\subfile{./tex/kasvit}

\newpage
\subfile{./tex/kastikkeet}

\end{document} 